武漢醫生係柳葉刀求助

轉自品蔥
Google translate簡體到繁體
2020 年 2 月 24 日，《柳葉刀》在線發表一篇通訊文章（correspondence）：Chinese medical staff request international medical assistance in fighting against COVID-19。
在這篇文章中，身處抗擊疫情一線的中國醫務人員向全球發出醫療支援請求。
「除了身體上的疲憊之外，我們還在遭受內心的痛苦……武漢目前醫務人員極度短缺，我們需要更多的幫助。我們在此向全球的醫務工作者請求支援，請你們來到中國，幫助我們抗擊疫情。」

以下為翻譯全文：
2020 年 1 月 24 日，我們作為中國廣東第一批援鄂醫療隊隊員來到中國武漢，支援當地醫務人員共同抗擊 COVID-19。
我們的日常工作內容主要集中在供氧、心電圖監測、管道護理、氣道管理、呼吸機調試、中央靜脈置管、血液透析護理以及一些基礎的護理工作（如醫療廢棄物處理和消毒工作）。
武漢的條件和環境比我們此前想像中更加困難和極端。這裡的防護物資，如 N95 醫用口罩、面罩、護目鏡、防護服、手套等都嚴重短缺。
由於我們的護目鏡是塑料材質的，需要反復進行清洗、消毒，現在它們已經越來越模糊，讓我們的視野有點看不清了。
我們需要經常洗手，許多同事的手上都長了皮疹，看著非常疼。由於需要長時間佩戴 N95 口罩和穿戴多層防護設備，一些護士的耳朵和額頭上都長了壓瘡。
另外，由於戴著口罩的緣故，當我們與患者溝通時，必須得扯著嗓子喊對方才能聽清。佩戴四層防護手套讓我們的操作變得十分笨拙，甚至不聽使喚，連醫療設備的包裝袋都打不開，更不用說給患者打針這種巨大的挑戰了。
為了節省自己的體能，節約穿脫防護服需要的時間，我們在進入隔離病房前 2 小時就會盡量避免進食和飲水。一些護士的嘴唇上起了水泡，還有的護士因為低血糖和缺氧而暈倒。
除了身體上的疲憊之外，我們還在遭受內心的痛苦。
雖然我們是專業醫務人員，但我們也是人啊。我們像其他所有人一樣，會感到無助、焦慮和恐懼。經驗豐富的護士們有時候會抽空安慰年輕的同事們、嘗試緩解 TA 們心中的焦慮。但即使是經驗再豐富的護士，也還是會哭泣。
我們之所以哭泣，可能是因為我們不知道自己要在這裡待多久，而且我們都知道，自己身為醫務人員，是 COVID-19 感染風險最高的人群。
到目前為止，已有 1716 名中國醫務人員感染 COVID-19，其中 9 人不幸犧牲。
由於武漢當地醫務人員極度短缺，來自中國各地的 14000 名醫務人員已經自願來到武漢進行支援。
但現在，我們需要更多的幫助。
我們在此向全球的醫務工作者請求醫療支援，請你們來到中國，幫助我們抗擊疫情。
我們希望 COVID-19 能夠盡快結束，我們希望世界各地的人們都能保持健康。

屌你老母，分分鐘好似上次咁啲物資充公，嚟到嘅醫護人員就上貨車。

First time, shame on you. Second time, shame on me.

無野好講，其實就係等死
其他國家俾你累死啦都
仲叫人嚟

班大陸醫護根本就係俾哥布林拎嚟做人肉盾牌嘅女

who 話武漢好好架, 唔好亂講

果D支持人員其實要輪换，同一批人做到疫情完，唔病死都攰死。

呢個醫生好快會被消失

請君入甕

Trump : CDC已經多次要求可提供協助，正等待中國答應

WHO話抗疫好成功
唔撚洗啦

黨咁辛苦唔俾人入嚟睇你竟然求救
而家全支拿啲醫生都簽晒保密唔俾人出聲，武漢外邊嗰啲都要，你竟然求救

0.5%死亡率都唔係好高啫

之前唔係係全國call咗成千個入去咩
咩馳援wo

死光最好

用官方數字睇，應該愈來愈輕鬆，人手愈來愈充裕

每日淨係多一兩單，輕鬆